【唔包香港】支那iCloud交貴州公司負責 外媒：支共更易侵犯私隱

美國蘋果為了遵守支那新法律，將於本月底把iCloud支那用戶帳號資料，轉往位於貴州的新數據中心。外界擔心，此舉會讓支那政府更容易取得中國iCloud用戶的簡訊、電郵以及儲存在雲端空間的其他資料。

路透社報道，蘋果把支那用戶iCloud資料從美國的數據中心轉往支那，會讓原本儲存於美國的iCloud加密金鑰轉往支那。過去，支那想要獲取任何用戶的iCloud資料都必須衣照美國法律程序，但當加密金鑰儲存在支那時就不用這麼麻煩。

蘋果表示，雖然之後會把支那iCloud用戶的加密金鑰儲存在支那，但蘋果保證只有該公司才有加密金鑰，支那政府必須提出「有效且合法」的要求，蘋果才會交出用戶資料。

法律專家表示，支那接下來只需透過自身法律制度，就能要求蘋果交出支那iCloud用戶資料，不再需要透過美國法院。美國耶魯大學法學院研究員唐姆（Jeremy Daum）指出，支那警察有廣泛的蒐證權力，不像美國是由獨立運作的法院發出搜查令。

人權運動者兼蘋果股東趙京（Jing Zhao）表示，他可以想像蘋果把iCloud資料交給支那後，會產生比雅虎公司的案例更糟糕的人權問題。10多年前雅虎公司把資料交給中國後，造成2位倡導民主人士遭逮捕和判刑。

蘋果表示，這項改變只適用於支那用戶，不會影響到香港、澳門和台灣的iCloud用戶。

支那法律任改, 「有效且合法」咪即係習包帝叫交就交LO.

支共個啲唔是叫侵犯 佢想睇下屬於自己既野
係時候寫定信俾Apple 抗議將香港iCloud 搬上大陸

有中國特式嘅法律